setTimeout - выполняеться только раз,если не задействовать рекурсию.(можем задать в какой именно момент выполниться) 
setInterval- выполняеться через равные промежутки времени(если код не обьемный).
при нулевой задержке выполниться весь код и тогда уже сработает setTimeout.
clearInterval прекращает выполнение цикла в заданое например "время")